新西蘭地震有冇人講

話說今朝一早係長輩group到收到支國飛機文

原來帶回鄉咭外遊是常識來的~~
旅行出國一定要帶回鄉證，在外國遇到天災人禍，只有中國領事館會幫我們回中國，回到中國才自己回香港。最近新西蘭地震中，中國領事館租用了所有可租的直升機，把中國人全送回國際機場，其他國家的領事館連電話也打不通。有香港護照和回鄉證就有中國領事保護。這件事香港無報道，大家唔知。
中國政府今日正式宣布了——請記住這個號碼：

+86-10-12308 。
中國人的全球領事保護！

出國旅居的中國公民，若遇上意外危難就可以撥打它。

中國外交部全球領事保護與服務應急呼叫中心正式啟動了12308熱線。

外交部長王毅公開說：“不管同胞們身處海外哪個角落，遇到什麼困難，只要撥通這個電話，就能在第一時間得到幫助。

作為中國人🇨🇳底氣又足了！
各位經常出國的朋友一定要記住啦，以備不時之需！
😊😊

有冇人可以幫手反駁下

5.8級仲要喺外海

關我閪事咩 香港淪陷 紐西蘭有無出聲 無吖嘛 無咪抵佢地震

利害了 我的國

啲羊有冇事

新乜撚野西蘭吖 又係垃圾強國叫法 紐西蘭我就識